# 数学相关

以下是整理的一些数学内容，建议先看基础数学，然后在选看其他章节。也可以在阅读其他章节的时候，遇到不认识或者不清楚的概念，再回到基础数学中找相应的内容。总之基础数学是其他章节的依赖，其他章节相互也有依赖性。比如阅读椭圆曲线数字签名章节之前，必须先弄清楚椭圆曲线和数字签名算法，而阅读数字签名算法之前要理解盖默尔签名。

因为我并不擅长数学，所以整理中如果有纰漏或者错误，不吝赐教，邮箱 <freagle@yeah.net>。

## 目录

- [基础数学](./Basic.md)
- [RSA](./RSA.md)
- [盖默尔签名](./ElGamalSignatureScheme.md)
- [数字签名算法 DSA](./DSA.md)
- [椭圆曲线](./EC.md)
- [椭圆曲线数字签名算法](./ECDSA.md)